多唔多人想係歐洲福利國家買樓退休?

而家好似葡萄牙咁,買完樓等5年就夠資格拎歐盟PASSPORT了

做牙朗國民

有咩好住

啲樓大約幾錢？

唔洗工作係當地等五年就有歐盟passport?

里斯本都幾正既
食野又平又好太陽
不過夢想都係長住巴塞

西歐大城市好多治安問題

呢排viu個新節目影到好似好正咁
不過物價好似都唔平得過香港幾多，而且葡國既語言問題都難搞

係,最平35萬搞掂
PM ME ASK FOR MORE

而家提子國係咪無得再係大城買樓拿passport

呢份野40$HKD

...比多兩塊包皮做個burger 唔好咩

同埋基本上D人都係用英文,所以冇問題,再唔係你可以去比利時,瑞典住又得

下面個舊牛排黎好誇

就係唔平得過香港幾多囉，我當lunch咁計喇，呢set野係香港都唔平得去邊。

要計清楚物價先好d唔係去到先發覺無錢洗就大鑊

呢set野都ok喇，起碼夠飽，加d菜會更好
飲食上最多都係要買d米放屋企姐，我諗唔會太大問題。

如果未退休 個邊就業難唔難？
會唔會唔想請亞洲人？

語言問題
歐盟宜家淨返愛爾蘭可以考慮下

北歐好似幾好
治安同人都nice 但物價好貴
意大利/西班牙 治安都麻麻
基本上除左北歐美德d大國
其他歐州諸國都好窮

瑞典幾好,拎完PASSPORT過去住

唉 做幾耐野先夠錢去北歐等移民...

濕平中. 不過樓主原來係 AA 狗想 sell 盤?

平均 living cost 係香港 2/3

食海鮮超撚平
叫過個set勁多海鮮都係四十幾歐

廣告post

個邊樓唔係好貴

有無學葡文
巴西葡文係咪用唔著

好過香港先

香港有咩唔好

35萬eruo?

Sure

要學牙文？

好冷凍？

歐洲失業率越黎越高
你確定要去？

最大問題係你可唔可以自力更新同埋會唔會後悔
好撚多人都因為文化、飲食、社交同社會體制問題，留耐左就開始想番去

你要問自己頂唔頂到

35萬港紙定歐啊

永居唔駛，想攞護照就要同埋考試合格

歐洲啲稅真係咪搞
稅制正常嗰啲唔會收移民， e.g.Swiss

未實施，亦好可能唔會實施

Of course Euro ~ 如果係港紙，我聽日就飛過去！

有班人成日都話移葡萄牙好平好易, 幾百萬就得
而且幾年就有EU PP 可以去第二個EU 國家住
其實都幾無恥
移民係因為熱愛個國家, 唔係為左本PP 易攞,方便之後走佬去第二度
噤樣做, 同班中國人搶住去香港, 為左做跳板走佬係無分別
你自己諗下香港人會唔會接受呢班中國人, 又會唔會討厭呢種自私過橋抽板既行徑

同意，搞到葡萄牙cheap晒

真係想生活就學下啦

衰啲講句 香港人成日以為移民用英文就得
但慘在本身啲英文根本就柒

我諗答呢條友自己唔知睇過人地嘅 official documents 未，連申請 PR 唔洗學萄文都講得出。
更唔好講佢去過葡萄牙未。
我去過，離開過遊客區，住過當地人嘅區。入到去，你英文幾好都無用，因為真係可以用英文溝通嘅人真係唔多。去到唔識葡文，生活上都幾大問題。

係架，官方資料係咁嗟，但實際上梗係要學，否則去到生活都會好唔方便。

香港人習慣到無7仔 無茶餐廳
一日煮足三餐咩

非常同意⋯

等如蝗語橫行香港一樣

屌，發覺愈嚟愈多呢啲釣魚 post
好多連人地嘅移民政策都未讀孰就出嚟釣魚。
Investment 有幾多種，每種嘅利，幣唔識，要求唔清楚，點運作唔清楚，只要水到一班有錢嘅水魚就得。
申請 PR 要有乜嘢要求，每一個要求中間有乜詳細嘅說明又係唔清楚。
申請到可以點做，唔知
申請唔到可以點做，唔知
好啦，到申請入籍嘅 要求更加唔好講。
最緊要係科咗水俾我先。

人地語言未學好就想移
同d唔學廣東話既蝗有咩分別

好多都係無良agents (隨時係無牌)
講到又多福利又多靚鬼妹又有EU PP, 差唔多有身份證就移到民噤樣
就係為左氹人落搭科水, 真係噤易就直頭唔洗搵agent 啦

利申：窮撚一名
我真係唔知啲物價點樣唯之平，我去到睇最基本嘅身活日用品，換返港紙一啲都唔撚平，係某啲人係咁吹話好撚平，最誇張 youtube 上有條片，講有兩個香港 family 好似舊年去，條女話泰國咁嘅 價錢，我真係揾唔撚到，我都想問下邊到可以揾到泰國嘅 價錢。

碟牛扒，汽水總共差不多 EUR$16, 平民區喎，唔係遊客區喎

我成日都覺得應該自己去過果d地方旅行，真係了解風土文化物價先，仲有真係要覺得自己習慣同頂到果d生活…

80同90年代好L多人走，但頂唔順返黎就係咁…叫你去紐西蘭剪羊毛你頂唔頂到?我就唔得喇…

所以真係要離開遊客區，走入去平民區生活，先可以體會到當地人嘅真正生活
去完遊客區就話，嘩，我好鐘意呢度呀，我好想喺度生活呀

BTW, 我咪喺紐西蘭剪緊毛囉

d人成日話去台灣…其實台灣d食物口味同遊客差好遠即係好似d大6人黎到香港，咩都要麻辣咁屌喇媽，依家米線舖多撚過潮州粉麵

其實歐洲好多國家既人
真係一句英文都唔識
好記得意大利
好多時餐牌都係得意大利文

因為仲有好多小農認為只要係紅鬚綠眼就會識講英文，分分鐘成世人都仲係生活喺大灣區，未離開過亞洲。

只可以話俾你聽，埋單你預 double, 唔好聽啲 agent 吹水

上年旅行去過porto附近一個商場食野，裡面間餐係d中年阿嬸，完全唔識英文。咁當然市中心果d就大部份都識

好似得，你上網搵下應該大把教學
係另一半先難搞d

真係有心就買 50 萬歐元現樓
始終 35 萬項軍係要另加工程費用，到你申請粉卡時工程做唔做得完政府滿唔滿意，春袋完全俾人揸住

咁香港出街食扒係貴（唔係講茶記啲扒）

利申：成日買二百幾蚊以上既扒返屋企煮

仔女會有，阿媽係就得

雖然難D入籍，但係歐洲定區應該係無問題

定居唔一定要入籍喎，伴侶應該唔難申請定居。即係類似有身份證但係無護照，詳情你應該要再研究下。
除左英國，歐洲都仲有D國家唔差既

同埋如果你最終唔係葡萄牙定居，入籍方法每個國家應該都有D唔一樣

考到葡語A2能力試便可入藉當然之前要住夠日數同擁有房產5年

A2容易啦

有個口試 會問下你去便利店買野d情景/問路前後左右/餐廳嗑野食

A2 係Golden Visa既要求。伴侶入籍都係A2?

好似b2